[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( A 2x^2 + 3xy + 1 ), ( B 2x^2 + 2xy 3 ) 에 대하여 ( A B ) 는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(xy + 4 )",
        "choice2": "(xy + 2 )",
        "choice3": "(xy )",
        "choice4": "(xy 2 )",
        "choice5": "(xy 4 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((4+2i) + (1 3i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} ) 이다.) [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 i )",
        "choice2": "(3 + i )",
        "choice3": "(4 i )",
        "choice4": "(5 i )",
        "choice5": "(5 + i )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항식 (x^3 ax + 6 )이 (x 1 )로 나누어떨어지도록 하는 상수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "이차부등식 (x^2 + ax + b < 0 ) 의 해가 ( 1 < x < 5 )가 되도록 하는 두 상수 (a ), (b )의 곱 (ab )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(20 )",
        "choice2": "(25 )",
        "choice3": "(30 )",
        "choice4": "(35 )",
        "choice5": "(40 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 등식 ((x 1)(x+a) bx^2 3x + 2 ) 가 성립할 때, (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( frac{2016^3 + 1}{2016^2 2016 + 1} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2016",
        "choice2": "2017",
        "choice3": "2018",
        "choice4": "2019",
        "choice5": "2020",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( x )에 대한 부등식 ( |x a| < 5 )를 만족시키는 정수 ( x )의 최댓값이 12일 때, 정수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항식 ((x^2 x)^2 + 2x^2 2x 15 )가 ((x^2 + ax + b)(x^2 + ax + c) )로 인수분해될 때, 세 상수 (a, b, c )에 대하여 (a + b + c )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( x^3 + x^2 + x 3 0 ) 의 두 허근을 ( alpha ), ( beta )라 할 때, (( alpha 1)( beta 1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "ABCD−EFGH의 겉넓이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "[ frac{x+y}{4} y z frac{z x}{2} 2 ] 의 해를 (x a, y b, z c )라 할 때, 세 실수 (a, b, c )의 곱 (abc )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "25",
        "choice2": "30",
        "choice3": "35",
        "choice4": "40",
        "choice5": "45",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(x^4 5x^3 + 5x^2 + 5x 6 0 ) 의 네 실근 중 가장 작은 것을 α, 가장 큰 것을 β라 할 때, β α의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "이차함수 ( y f(x) )의 그래프와 직선 ( y x ) 가 오직 한 점에서 만나도록 하는 모든 실수 a의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "0 < a < 5일 때, ( overline{OB} + overline{AB} ) 의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "복소수 ( z frac{1+i}{ sqrt{2}i} )에 대하여 ( z^n 1 )이 되도록 하는 자연수 ( n )의 최솟값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "직사각형 PFCG의 둘레의 길이가 28이고 넓이가 46일 때, 두 선분 AE와 AH의 길이를 두 근으로 하는 이차방정식은? (단, 이차방정식의 이차항의 계수는 1이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 6x + 4 0 )",
        "choice2": "(x^2 6x + 6 0 )",
        "choice3": "(x^2 6x + 8 0 )",
        "choice4": "(x^2 8x + 6 0 )",
        "choice5": "(x^2 8x + 8 0 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "복소수 ( z a + bi (a, b text{는 } 0이 아닌 실수) )에 대하여 (z^2 z )가 실수일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 (z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "행성 A와 A의 위성 사이의 거리가 행성 B와 B의 위성 사이의 거리의 45배일 때, 행성 A의 위성의 공전 속력이 행성 B의 위성의 공전 속력의 ( frac{2}{3} )배이다. 행성 A와 행성 B의 질량을 각각 (M_A, M_B )라 할 때, ( frac{M_A}{M_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "12",
        "choice4": "16",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "세 유리수 (a, b, c )에 대하여 (x )에 대한 이차방정식 (ax^2 + sqrt{3}bx + c 0 )의 한 근이 ( alpha 2 + sqrt{3} )이다. 다른 한 근을 ( beta )라 할 때, ( alpha + frac{1}{ beta} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 sqrt{3} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 r, s, t라 할 때, r+s+t의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "29",
        "choice3": "31",
        "choice4": "33",
        "choice5": "35",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 부등식 ( x^2 + 3x + 2 leq mx + n leq x^2 x + 4 )가 성립할 때, ( m^2 + n^2 )의 값은? (단, ( m ), ( n )은 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "방정식 (a + 2i 4 + (b 1)i )를 만족하는 두 실수 (a ), (b )에 대하여 (a + b )의 값을 구하시오. (단, (i )는 ( sqrt{ 1} ) 이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( (6x + y 2z)^2 )의 전개식에서 ( x^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( begin{cases} x 1 geq 2 x^2 5x leq 0 end{cases} ) 의 해가 ( alpha leq x leq beta ) 이다. ( alpha^2 + beta^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 34
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차방정식 (x^2 + 5x 2 0 )의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha^2 5 beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "다항식 (f(x) )를 (x 1 )로 나눈 몫은 (Q(x) ), 나머지는 5이고, (Q(x) )를 (x 2 )로 나눈 나머지는 10이다. (f(x) )를 ((x 1)(x 2) )로 나눈 나머지를 (ax+b )라 할 때, 두 상수 (a ), (b )에 대하여 (3a+b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(f( 5) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 54
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "세 학생 (A, B, C )가 36개의 사탕을 다음의 단계에 따라 나누어 가지려고 한다. (단계1) 학생 (A )가 사탕 (p )개를 가져와 ( frac{1}{2} p ) 개는 자신이 가지고, 나머지 사탕은 두 학생 (B, C )에게 같은 개수로 나누어준다. (단계2) 학생 (B )는 학생 (A )가 가져가고 남은 사탕 중에서 (q )개를 가져와 ( frac{1}{3} q ) 개는 자신이 가지고, 나머지 사탕은 두 학생 (A, C )에게 같은 개수로 나누어준다. (단계3) 학생 (C )는 학생 (A, B )가 가져가고 남은 사탕 (r ) 개를 가져와 ( frac{1}{4} r ) 개는 자신이 가지고, 나머지 사탕은 두 학생 (A, B )에게 같은 개수로 나누어준다. 위의 방법으로 사탕을 모두 나누어 가졌을 때, (A, B, C )가 갖게 된 사탕의 개수는 각각 14, 12, 10개였다. ( p + 2q ) 의",
        "point": NaN,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 ∠A 90˚이고 AB 6인 직각이등변삼각형 ABC가 있다. 변 AB 위의 한 점 P에서 변 BC에 내린 수선의 발을 Q라 하고, 점 P를 지나고 변 BC와 평행한 직선이 변 AC와 만나는 점을 R라 하자. 사각형 PQCR의 넓이의 최댓값을 구하시오. (단, 점 P는 꼭짓점 A와 꼭짓점 B가 아니다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 삼각형 (ABC )의 변 (AB )와 변 (AC )를 각각 지름으로 하는 두 원 (O_1, O_2 )가 두 점 (A, D )에서 만난다. (AD, AC, BC, AB )가 이 순서대로 네 개의 연속된 짝수일 때, 두 원 (O_1, O_2 )의 넓이의 합은 (S )이다. ( frac{S}{ pi} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 394
    }
]